# Converseen

## Deskripsi

[Converseen] merupakan perangkat lunak untuk mengkonversi gambar secara satuan atau bersamaan (batch). Converseen dikembangkan dengan bahasa C++ dan pustaka Qt5 untuk tampilan desktopnya.

Untuk pemrosesan gambar, [Converseen] menggunakan ImageMagick++ sehingga mendukung 100 lebih format, termasuk format terkenal seperti dpx, exr, gif, jpg, jpeg, pdf, photocd, png, postscript, svg, tiff dan masih banyak lagi. Dengan demikian, [Converseen] dapat dikatakan sebagai ImageMagick versi GUI.

![Converseen LangitKetujuh OS](../../media/image/converseen-langitketujuh-id.webp)

Penggunaannya juga sangat sederhana. Tambahkan gambar, ceklis gambar yang akan dikonversi, dan klik _Convert_. Semua gambar akan terkonversi dengan cepat.

## Cara memasang

```sh
get Converseen
```

Jika pengguna memerlukan konversi video, dapat menggunakan [HandBrake]. Sedangkan untuk konversi audio dapat menggunakan [soundKonverter].

[Converseen]:https://converseen.fasterland.net/
[HandBrake]:../video/handbrake.md
[soundKonverter]:../audio/soundkonverter.md
